{
    "question": "sebuah tali dengan panjang 0,8 m dapat mengerjakan gaya sebesar 4 N tanpa putus. tali itu digunakan untuk mengayunkan suatu benda bermassa 0,5 kg dalam suaru lingkaran horizontal. tentukan periode minimum agar benda dapat diayun tanpa menyebabkan tali putus.",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "F= 4 N<br>r= 0,8m<br>m= 0,5 kg<br><br>T=F=mv^2/r<br>v^2 = F . r/m<br>v^2 = 4 . 8/5 =32/5 = 6,4<br><br>v= omega . r<br>v^2= omega^2 . r^2<br>6,4 = omega^2 . 0,8^2<br>omega^2= 6,4/0,64<br>omega^2 = 10<br>omega =\u221a10<br><br>omega= 2 phi /T<br>T= 2 phi / omega<br>T = 2 phi/ \u221a10<br><br>(maaf kalo salah, mata ane udah tinggal 5 watt)<br>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "dimanakah-sebuah-benda-harus-diletakkan-dideoan-cermin-cekung-yan-127",
            "question": "dimanakah sebuah benda harus diletakkan dideoan cermin cekung yang R=30cm yang diperbesar 3kali dan nyata ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<span>1. Klik\u00a0Start\nProgram, la<span></span><span>akan keluar\u00a0 bar dengan tanda\u00a0 dan ,\u00a0 artinya\u00a0 dan\u00a0 artinya</span><br><span>8. Buka\u00a0 2007,\npada\u00a0<span> bar tadi pilih </span></span></span><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "bagaimana-cara-menguraikan-gaya-pada-bidang-miring-511",
            "question": "Bagaimana cara menguraikan gaya pada bidang miring ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalau kita menguraikan gaya pada bidang miring, ada gaya normal yang tegak lurus dengan bidang. dan gaya berat yang selalu menuju pusat grafitasi. Kalau kita uraikan lebih detail kembali terdapat gaya Nx (gaya normal pada bidang x) dan gaya Ny( gaya bidang y), sedangkan pada W terdapat gaya Wx (gaya berat terhadap bidang x) dan gaya Wy(gaya berat terhadap bidang Y)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "dengan mengurangi ketinggian bidang miring dan menambah kepanjangan bidang nmiringnya",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-elevator-bermuatan-1200-kg-untuk-menaikkan-setinggi-20-met-345",
            "question": "Sebuah elevator bermuatan 1200 kg untuk menaikkan setinggi 20 meter dalam waktu 30 detik diperlukan daya ? Minta sekalian sama rumus nya ya...guru ku gak jelas ngasitaunya",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Daya = P(Usaha)/ Waktu (t)<br>\u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0 \u00a0= 1200\u00d720/30 = 800 J/s<br>Usahan (W)= F(Gaya) x Perubahan Jarak",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "seorang-pengendara-memulai-perjalanan-ssejauh-200-km-padatepat-te-643",
            "question": "seorang pengendara memulai perjalanan ssejauh 200 km padatepat tengah hari, ia berkendara tanpa berhenti dan tiba di tempat tujuannya pada pukul 17.30 hitung kecepatan rata2nya untuk perjalanan ini?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "17.30 - 12.00 = 5.30 = 5,5 \nRumus : km/jam = 200/5,5 = 36,364 km/jam",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "apa-itu-elastisitas-dan-apa-hubunganyaa-dengan-hukum-hooke-677",
            "question": "Apa itu elastisitas? dan apa hubunganyaa dengan hukum hooke",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "elastisitas\u00a0penambahan panjang",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "elastisitas adalah kemampuan benda untuk kembali ke bentuk semula<br>hubungannya dengan hukum hooke adalah,\u00a0<span>Pada daerah elastisitas benda, gaya yang bekerja pada benda sebanding dengan pertambahan panjang benda</span>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kak-tolong-jelasin-tentang-rumus-hukum-newton-2-698",
            "question": "Kak tolong jelasin tentang Rumus hukum newton 2",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "percepatan yg dihasilkan oleh resultan gaya bekerja pada suatu benda berbanding lurus dgn resultan gaya dan searah dengan resultan gaya dan berbanding terbalik dgnn massa",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "\"Percepatan sebuah benda berbanding lurus dengan resultan gaya dan berbalik terbalik dengan massa benda.\"<br>a= F/m<br><u></u><strong>S\u00a0F= m a</strong><br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "rumus-alfa-jika-hanya-diketahui-womega-massa-jari-jari-waktu-343",
            "question": "Rumus alfa jika hanya diketahui W(OMEGA), massa, jari jari, waktu(s), frekuensi",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "\u03b1 = \u0394\u03c9/\u0394t<br>\u03b1 = torsi/inersia<br>\u03b1 = \u03c9t-\u03c9o/t-to",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "siapakah-penemu-dari-energi-kinetik-translasi-dan-energi-rotasi-300",
            "question": "Siapakah penemu dari energi kinetik translasi dan energi rotasi ?",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Gottfried Leibniz dan Johann Bernoulli",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "pertama kali dikembangkan oleh Gottfried Leibniz dan Johan Bernouli.\u00a0",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebuah-bola-pejal-bermassa-0036-kg-dan-jari-jari-12-cm-menggeli-832",
            "question": "sebuah bola pejal bermassa 0,036 kg dan jari-jari 1,2 cm menggelinding menuruni suatu bidang miring. Bola pejal itu mula-mula bergerak dengan kecepatan 0,5 m/s. Berapakah kecepatan bola itu ketika ketinggiannya berkurang 14 cm? g=10 m/s \u00a0",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. hukum kekekalan massa<br>1/2 m v\u00b2+m g h+ 1/2 I \u03c9\u00b2-1/2 m v\u00b2- I \u03a9\u00b2=0<br>1/2 m v\u00b2+m g h+1/2 I (v/r)\u00b2-1/2 m v\u00b2- 1/2 I (v/r)\u00b2=0<br>1/2 m v\u00b2+m g h+1/2 (2/5) (mr\u00b2) (v/r)\u00b2- 1/2 m v\u00b2- 1/2 ((2/5)(mr\u00b2))(v/r)\u00b2=0<br>sederhanakan<br>gh+7v\u00b2/10-7v\u00b2/10=0<br>(9.8)(0.14)+7(0.5)\u00b2/10-7v\u00b2/10=0<br>v=1.48661 m/s<br>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "modulus-elastis-kawat-a-dua-kali-kawat-b-panjang-kawat-a-dan-b-m-937",
            "question": "Modulus elastis kawat A dua kali kawat B. Panjang kawat A dan B masing masing 2 m. Jari-jari kawat A setengah kali kawat B. Hitunglah nilai perbandingan tetapan gaya kawat A dan B!",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "Kalo aku jawabannya 1/2 : 1",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}